大個左先明白"背棄了理想，誰人都可以"呢句係咩意思

細個成日係度諗D人可以背棄理想，照計唔係人人都會有自己既理想架咩? 無理由會唔要理想架。
大個左先知放棄唔係自己想，只係社會同環境去迫你背棄理想

係咩 我細個已經冇理想